---
title : 'இறுதிப் பயணம்'
publishedDate: 'Tue Mar 08 2022 12:21:33 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'iruthu-payanam'
thumbnail: '../thumbnails/tenali-raaman.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali ramang
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "இறுதிப் பயணம்" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.


## இறுதிப் பயணம்

ஒரு நாள் தெனாலி ராமன் தன் தோட்டத்தில், சாப்பிடுவதர்காக வாழை மரத்தில் இலையை நறுக்கிக் கொண்டு இருந்த பொழுது, பாம்பு ஒன்று தீண்டி விட்டது. அதுவோ நல்ல பாம்பு! பிறகு கேட்க வேண்டுமா! கிடு கிடு என்று விஷம் ஒரு நொடியில் தலைக்கேறி விட்டது.

அப்படியே கீழே சாய்ந்து விட்டான் தெனாலி ராமன். உடனே மனைவியும் மகனும் ஓடி வந்தார்கள். மெது மெதுவாகத் தூக்கி வந்து உள்ளே படுக்க வைத்து விட்டு, மருத்துவரை அழைத்து வர ஓடினான் மகன். அப்பொழுது தெனாலி ராமன் என்ன எண்ணினானோ தன் ஆப்த நண்பரான அரசரைப் பார்க்க விரும்பினான். உடனே அரண்மனைக்கு ஆள் அனுப்பி வைத்தால் மனைவி.

அப்பொழுது மருத்துவருடன் வந்து சேர்ந்தான் மகன். பாம்பை நீங்கள் பார்த்தீர்களா! அது நல்ல பாம்பு தானா? என்று எல்லாம் கேட்டுக் கொண்டு அவ்விஷத்தை  முறிக்க ஏதோ சாற்றித் தயார் செய்து கொண்டு இருந்தார் மருத்துவர். 

அரண்மனைக்கு ஓடிய ஆள் அரசனைக் கண்டு மூச்சு இரைக்க இரைக்கப் பேசினான். "அரசே! தெனாலி ராமனைப் பாம்பு கடித்து விட்டது. விஷம் தலைக்கு ஏறி விட்டது. உடல் நீலம் பாவித்து விட்டது. தங்களை உடனே பார்க்க வேண்டும் என்று துடிக்கிறார்", என்று கண்களைத் துடைத்துக் கொண்டு நின்றான் அந்த ஆள்.

என்ன! என்ன! தெனாலி ராமனைப் பாம்பு கடித்து விட்டதா? அப்படிச் சொல்லச் சொல்லி அனுப்பி விட்டான உன்னை? என்று சொல்லிக் கொண்டே நகைத்தார் அரசர்! பிறகு இத்தனைச் சீக்கிரத்திலேயே அவன் இரண்டாவது தடவையாகச் சாகிறானா அவன் என்றார்.

அப்படி இல்லை அரசே இது உண்மை. நல்ல பாம்பு அல்லவே அவரைத் தீண்டி விட்டது. இத்தனை நேரத்திற்குள் அவர் உயிர் பிரிந்து விட்டதோ என்னவோ! அப்பொழுது அவன் குரல் வருத்தம் தாங்காமல் தழ தழத்தது. கண்களையும் துடைத்துக் கொண்டான்.

பலே புத்திசாலி அவன். இந்தத் தடவை பாம்பு கடித்து விட்டதோ மீண்டும் அரசர் ஏளனமாகச் சிரித்தார். அரசர் ஏளனமாக சிரித்ததை கண்ட அந்த ஆள் அங்கு நிற்கப் பிடிக்காமல் உடனே திரும்பி விட்டான். 

என்ன பரிதாபம்! தெனாலி ராமனுடைய உயிர் ஊசலாடிக் கொண்டு இருந்தது. நிமிடத்திற்கு நிமிடம் உள்ளடங்கிக் கொண்டு இருந்தது.

அறிவு, அன்பு, நட்பு, அழகு, வீரம் இவை ஒருங்கே படைத்த உலகின் மிகப் பெரிய மாமன்னராகிய கிருஷ்ண தேவராயரின் முகத்தைப் பார்க்க முடியவில்லையே என்று வேதனைப்பட்டான் தெனாலி ராமன். 

அரசர் வராததைக் கண்டு எந்த நிலையிலும் என்னிடம் சாதாரண நண்பனைப் போல் அல்லவே பழகினார் அரசர். எந்த ஜென்மத்திலும் அவரைப் பார்க்கப் போகிறேனோ என்று தடுமாறினான். ஆனால் அந்த ஆள் திரும்பி விட்ட உடனே அரசருக்கு ஒரு சந்தேகம் தலை எடுத்தது.

ஒரு வேளை உண்மையாகத் தான் இருக்குமோ என்று எண்ணினார். உடனே குதிரையின் மீதேறி காற்றினும் கடிதாய் தெனாலி ராமன் வீட்டிற்கு வந்து சேர்ந்தார். அதற்குள் மிரள மிரள விழிக்கத் தொடங்கி விட்டான் தெனாலி ராமன். 

மகா காளி! வந்து விட்டாயா என்னை அழைத்துப் போக! ஒரே ஒரு முகம் தானே இருக்கிறது. மற்ற தொள்ளாயிரத்து தொண்ணூற்று ஒன்பது திருமுகங்கள் எங்கே தாயே! மகா காளி இந்த உலகம் அழியும் மட்டும் எனது நகைச்சுவைச் சம்பவங்கள் மக்களுக்குத் தெரிய அருள வேண்டும் என்று கைககளைக் கூப்பினான். மனைவி கமலாவிடமும், மகனிடமும் "நான் புறப்படுகிறேன் மன்னருக்குச் செய்தி அனுப்புங்கள். அந்த வள்ளலை என்றாவது ஒரு நாள் சொர்க்கத்தில் வரவேற்பேன் என்று கூறுங்கள்" என்றவாறு தெளிவாகப் பேசிக் கொண்டே தன் கண்களை மூடி கொண்டு விட்டான்.

அவ்வளவு தான். அவன் தலை சாய்ந்து விட்டது. அவன் கதை முடிந்து விட்டது. அது கண்ட அங்கு இருந்த அனைவரும் "கோ என்று கதறி அழத் தொடங்கி விட்டார்கள். "என்ன! உண்மையாகவே தெனாலி ராமன் இறந்து விட்டானா?" என்று அவன் அருகில் சென்று அமர்ந்தார் அரசர்.

இல்லை பொய் இதோ அவன் முகத்தில் புன்சிரிப்புத் தவழுகிறதே! தெனாலி ராமா இதோ பார் நான் வந்து விட்டேன் என்று அவன் உடலைத் தொட்டு குலுங்கிக் குலுங்கி அழுதார் அரசர். அங்கு துயரத்தில் ஆழ்ந்து கிடந்த மற்றவர்கள் அரசருக்கு ஆறுதல் சொல்ல வேண்டிய நிலைமை ஏற்பட்டது.

பிறகு அரண்மனையில் இருந்து நிறைய சந்தன கட்டைகளையும், நெய்யையும் கொண்டு வரச் சொன்னார். மற்ற ஏற்பாடுகளை எல்லாம் விமரிசையாகச் செய்தார். அரசாங்க மரியாதைகளுடன் குதிரைகள் பூட்டிய ரதத்தில் தெனாலி ராமனின் இறுதி ஊர்வலம் நடந்தது. மக்களும் மன்னரும் கண்ணீர் விட்டபடி மயானம் வரை கால்நடையாகச் சென்று இறுதிச் சடங்குகளைச் செய்தனர். அந்த உடல் தக தக என்று எரிந்து கொண்டு இருந்த பொழுது, "ஆ! தெனாலி ராமா! இனிமேல் உன்னைப் போல வேறொருவரை நாம் எங்கே காண்போம். என்னை விட்டுப் பொய் விட்டாயா?" என்று சொல்லித் தாரை தாரையாகக் கண்ணீர் விட்டார் மன்னர்.

அவரோடு ஊர் மக்கள் அனைவரும் பொருமிக் கண்ணீர் விட்டார். 

தெனாலி ராமன் நினைவாக மண்டபம் ஒன்று கட்டப் பட்டதாகவும் மன்னருக்கு மனக் கவலை ஏற்படும் போது எல்லாம் அங்கு வந்து தங்கி மன அமைதி பெற்றுத் திரும்பினார் என்றும் பழம் பாடல் ஒன்று கூறுகிறது. 

தெனாலி ராமன் இவ்வுலகத்தை விட்டு மறைந்து போய் இருக்கலாம். ஆனால் நம் உள்ளத்தில் என்றும் வாழ்ந்து கொண்டு இருக்கிறார். அவருடைய விகட சாமர்த்தியங்களை வழி வழியாக கேட்டு இன்றும் உலகம் சிறிது மகிழ்ந்து கொண்டு இருக்கிறது.




